\chapter*{Acknowledgements}
    \label{Acknowledgements}

Writing this PhD thesis has consituted a personal and academic effort, but it would not have been possible without the help and support of many different people.

First of all, I am grateful to my supervisor Mario Mart\'{i}nez, for the guidance along these years and the scrupulosity in the corrections.
His professionality and determination have been the most important milestones for the development of this thesis work.

Definitely, the IFAE postdocs Arely Cort\'{e}s, Vincent Giangiobbe and Jalal Abdallah, also deserve a very special thank.
Their skills, their pacience, their good mood, and more importantly, their inclination to help at any moment, transformed any difficulty into a pleasant situation. 

Many other people at IFAE, contributed, directly or indirectly, to this Thesis.
Thanks Garo\'{e} and Javier: empezamos esto juntos y, despu\'{e}s de tantas experiencias, terminamos la tesis tambi\'{e}n juntos.
I also want to thank Silvia, Cora, Mart\'{i}n, Valerio and Paolo for the discussions we enjoyed together; and also Estel, per animar-me en les situacions en qu\`{e} em deixava endur per la frustraci\'{o}.

Definitely, all these years would not have been the same without LeClub Association.
LeClub ``adopted'' me since my arrival in Geneva, providing me an excellent environment to disconnect from the long days of work.
Lots of new friends, new experiences and activities, parties, travels, lectures, music...
I would like to specially thank Carol, per compartir tantes i tantes coses, but also Nani, Isa, Dani, Vicente, Sofia, Jabu and the rest of the people.
You are amazing, guys!
And also a big ``gr\`{a}cies'' to Jordi, per aconseguir fer-me sentir sempre una mica m\'{e}s a prop de casa.

To all the friends in Sabadell, sense els quals el pes de la feina hagu\'{e}s pogut amb mi.
Al Xavi, per ser l'amic que tota persona voldria tenir.
Al Carles i a l'Albert, que m'han ``arrencat'' de casa quan ha estat necessari. 
Al Marc, al Roger i a la Meritxell per fer-me riure quan m\'{e}s ho he necessitat. 
A la Montse i al Miquel per escoltar-me i tenir sempre un ``tu pots!'' a la boca.
A la Raquel, per la seva alegria i les seves visites sorpresa.
I per descomptat a la Gina, per compartir amb mi l'estr\'{e}s dels primers mesos.
Especialment a ells, per\`{o} tamb\'{e} a tots aquells a qui, per una simple ra\'{o} d'espai no puc mencionar, moltes gr\`{a}cies.

Last (but not least) I also want to thank my family for their great support during these years.
Als meus pares, la Dolors i el Ramon, per la paci\`{e}ncia i els \`{a}nims rebuts, del primer dia a l'\'{u}ltim.
Amb ells ho he compartit tot, les coses bones i les dolentes, i mai, pass\'{e}s el que pass\'{e}s, no han deixat de confiar en mi.
A la meva germana, la Laura, una persona de qui encara he d'aprendre moltes i moltes coses, i a qui sempre tinc present vagi on vagi.
Als tiets i cosins (i cosinets) per compartir amb mi tots els esdeveniments que han succe\"{i}t en els \'{u}ltims anys, malgrat que ens separessin tants quil\`{o}metres.
A la iaia Carme, que amb un somriure \'{e}s capa\c{c} de transformar un dia dolent en un de bo, i a l'avi Josep que estic segur que s'emocionaria si lleg\'{i}s aquestes l\'{i}nies.
I finalment, a la iaia Francesca i a l'avi Enric per encoratjar-me i motivar-me sempre amb els estudis.
Uns estudis que, com a tanta altra gent de la seva generaci\'{o}, la guerra no els els va permetre.
